【布吉船難】泰警揭41遇難華客屬非法「零蚊團」 中國籍老闆唔聽禁令照出海

泰國「鳳凰號」觀光船上星期四在布吉遇風浪翻沉，造成41名中國遊客死亡。泰國副總理巴逸上將在總理府就事件對外宣稱，經過警方調查，涉事布吉租船旅行社幕後老闆為中國人，出事的旅行團為非法的「零蚊團」。

巴逸表示，導致今次事件的主因為，租船旅行社拒絕聽取氣象局的風暴警告執意出海，罪在承辦「零蚊團」船公司的中國籍負責人，但他強調，事件對泰國旅遊業不會造成影響。

根據官方消息，肇事的鳳凰號出事時共載着89名乘客，其中87人為中國遊客，37人生還，41人遇難，11人失蹤。而失蹤者中，已有5人確認生還，目前正在確認所在地，6人仍未確認消息（包括目前已知仍未完成遺體打撈的一人）。

另外，泰國總理巴育今日下午2時抵達查龍碼頭應急指揮中心，與中國駐泰國大使呂健簡短會面後，便一起探望搜救人員，期間一直眉頭緊鎖。約半小時後，呂健一行人率先離開查龍碼頭應急指揮中心，前往瓦奇拉醫院。

抵啦

抵死

呢單沉船一爆支那同港共尤其支支TVB同殤台就唔再鳩吹乜撚有支那專家幫手救班山窿學生鳥！！！

咁撚齊整你話港媒冇支宣部揸fit搵鬼信矣！！！

不意外

貪小便宜，因少失命

中國或成最大的贏家

想問下11人失蹤但又確認到5人生還
點做到

一定無保險啦

好想去天涯百度發帖文祝賀

免費團, 依家仲加插轉船遊覽地府, 奈河橋上漫遊, 0蚊就咁豐富行程, 真係抵死。

仲有親人燒多幾百億過佢使
直頭賺

都預咗係咁

中國最後或成為最大贏家

支那狗真係玻璃心到咁

收隊啦, 過咗個乜柒小時啦

支那狗

以蝗制蝗

只有蝗可以消滅到蝗

支那狗玻璃心到要用天災同人禍比